+++
title = "Joanna Dobrowolska, Zofia Koźlik"
tagline = "Ensemble Perseidi"
+++

## Joanna Dobrowolska - *violino barocco*

Violinista di origini polacche, è nata e cresciuta nella città di Łódz.
Inizia i suoi studi musicali all’Accademia di Musica di Łódz, dove ottiene la laurea magistrale in violino moderno sotto la guida del Maestro Michał Grabarczyk. Già allora scopre la sua vera passione per la musica antica. Ha studiato violino anche alla  hochschule der Kunste di Berna in Svizzera. Si é dedicata allo studio del violino barocco. Dopo essersi diplomata al Conservatorio di Milano nella classe del Maestro Enrico Gatti ha continuato ad arricchire la sua passione presso il Conservatorio di Bologna, sempre sotto la sua guida. Ha al suo attivo numerosi concerti sul territorio europeo sia in orchestre ed ensemble di prestigio sia come solista. Collabora con la Cappella di San Petronio a Bologna, Luthers Bach Ensemble a Groningen, Collezione Tagliavini di Bologna, Florileggium Vocis di Bari, Conservartorio di Como e la Civica Scuola di Musica di Milano. Ha collaborato con i musicisti: Ton Koopman, Marcello Gatti, Lorenzo Ghielmi, Stefano Montanari, Paul Esswood, Liuwe Tamminga, Alberto Grazzi, Fabio  Bonizzoni.
Joanna ha vinto numerosi concorsi internazionali tra i quali Dolny Kubin in Slovacchia, Barletta in Italia, Breslavia in Polonia. È finalista di 6° Baroque music and Musicological Studies International Competition Prince Francesco Maria Ruspoli a Vignanello.
I'utilizzo del suono del violino come una voce umana fa parte della sua concezzione della musicalità così come lo sviluppo di colori, sfumature, chiaroscuri, forme e linee proprio come nella pittura, fanno parte della sua ispirazione.

## Zofa Koźlik - *tastiere storiche*
Organista e cembalista di origine polacca. Inizia gli studi di organo nella Scuola di Musica Józef Elsner di Varsavia, sotto la guida del M° Stanisław Moryto, per poi proseguire gli studi all'Istituto di Musica Sacra dell'Academia di Musica e Università Ponitificia di Cracovia. Nel 1997 vince il Concorso Nazionale di Musica del Novecento per Organo (festival “Conversatorium d'Organo” a Legnica/Polonia). Dal 2011 studia organo barocco e organo moderno con il M°Lorenzo Ghielmi (diploma nel anno 2016),  clavicembalo con il M°Maurizio Croci e basso continuo con il M°Antonio Frigè presso la Civica Scuola di Musica a Milano. Si e diplomata nella classe di clavicembalo e tastiere storiche con M° Fabio Bonizzoni presso il Conservatorio "Guido Cantelli" di Novara. 
E' borsista della Fondazione Milano dell’anno 2014/15 in qualità di accompagnatrice della classe di canto barocco del M° Roberto Balconi. Nel 2016 assegnataria della borsa della fondazione “Anna Colonna Stigliano”. Nel 2017 finalista del Concorso Organistico Internazionale Fondazione Prioria della Torre a Mendrisio in Svizzera.
Ha partecipato nelle diverse masterclass dettate dai maestri come p.e. Christoph Bossert, Ludger Lohman, Hans Davidsson, William Porter, Nathan Laube, Piet Kuijken. La sua attività concertistica include esibizioni solistiche nei festival “Cantantibus Organis”, “Milano Arte Musica”, “Concerti di San Torpete”, “I Vespri Musicali” a Brescia, “I Giorni Della Musica Sacra” di Cracovia, “Smarano International Organ Accademy”, diverse essecuzioni sui pregiati storici organi italiani; e in qualità della continuista con la Civica Orchestra Barocca di Milano (sotto la guida dei direttori come Stefano Montanari, Lorenzo Ghielmi, Marco Brolli, Marcello Gatti) e con i vari ensemble barocchi. E’ organista delle parrocchie di Orino, Azzio e Comacchio in Valcuvia.
